{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_004748",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "한명욱묘및묘갈"
    },
    "text": "ハン·ミョンウク墓及び墓碣(한명욱묘및묘갈)\\n\n韓明旭（ハン・ミョンウク、1567〜1652）は朝鮮中期の文臣であり、1612年（光海君4）に増広試文科に合格し、司科に選ばれ、記事官として『選組実録』の編纂に参加しました。また、1646年（仁祖24）には資憲大夫となり、知憲寧府事に任命され、耆老所に籍を置きました。彼の墓は前夫人の墓と双墳であり、双墳の真ん中の後ろにもう一つの墳丘に後夫人を副葬し、全体的に「品」の字の形を成しています。墳丘の中央には墓葛、床石、香炉石が配置されており、上石の左右には望柱石などの石が置かれています。墓葛は白い花崗岩の碑座と月頭型の碑身を持っており、碑身の表と裏にはハン・ミョンウク自身が建立し、イ・ユが書き、イ・ミングが追記した碑文が刻まれています。墓葛の総高は147cmであり、建設されたのは1743年（英祖19）です。",
    "QA": [
        {
            "question": "韓明旭（ハン・ミョンウク）は何の試験に合格しましたか？",
            "answer": "彼は増広試文科に合格しました。"
        },
        {
            "question": "韓明旭（ハン・ミョンウク）はどのような役職に選ばれましたか？",
            "answer": "彼は司科に選ばれました。"
        },
        {
            "question": "韓明旭（ハン・ミョンウク）はどのような編纂に参加しましたか？",
            "answer": "彼は『選組実録』の編纂に参加しました。"
        },
        {
            "question": "韓明旭（ハン・ミョンウク）はどのような役職に任命されましたか？",
            "answer": "彼は資憲大夫に任命されました。"
        },
        {
            "question": "韓明旭（ハン・ミョンウク）はどのような所に籍を置きましたか？",
            "answer": "彼は耆老所に籍を置きました。"
        },
        {
            "question": "韓明旭（ハン・ミョンウク）の墓はどのような形をしていますか？",
            "answer": "彼の墓は「品」の字の形を成しています。"
        },
        {
            "question": "韓明旭（ハン・ミョンウク）の墓の中央には何が配置されていますか？",
            "answer": "墓葛、床石、香炉石が配置されています。"
        },
        {
            "question": "墓葛は何の形をしていますか？",
            "answer": "墓葛は白い花崗岩の碑座と月頭型の碑身を持っています。"
        },
        {
            "question": "墓葛の総高は何cmですか？",
            "answer": "墓葛の総高は147cmです。"
        },
        {
            "question": "墓葛の碑文は誰が書きましたか？",
            "answer": "ハン・ミョンウク自身が建立し、イ・ユが書き、イ・ミングが追記しました。"
        },
        {
            "question": "墓葛の建設はいつ行われましたか？",
            "answer": "墓葛の建設は1743年（英祖19）に行われました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 278,
        "QA": 352
    }
}